刷新 83 回复 308 关注

举报只看`#223542` **精品**10月之前 2-23 21:55:15

洞主柠檬汁，属于经管GPA/实习相对好的同学，多段投行/top PE，也有金融硕/投行offer，看到之前有同学分享经验，因此也开一个洞。经管专业的同学可以留言（最好按(1)(2)(3)提问），也欢迎一起讨论！



`#1132108` 10月之前 2-23 21:55:24

[洞主] 现在还在加班，晚上会统一回复~



`#1132112` 10月之前 2-23 21:57:00

[Alice] dz推研到哪里了？



`#1132121` 10月之前 2-23 21:58:24

[洞主] Re Alice: 清北之一 具体就不说啦



`#1132127` 10月之前 2-23 21:59:17

[Bob] 怎么转到金融，现在在工科院系



`#1132131` 10月之前 2-23 21:59:32

[Carol] 第一份实习怎么找呀



`#1132144` 10月之前 2-23 22:01:27

[Dave] 毕业后想做投行还是pe呀？为什么呢？



`#1132158` 10月之前 2-23 22:02:57

[Eve] 第一份实习一般推荐做啥啊，多谢好心的dz



`#1132183` 10月之前 2-23 22:06:41

[Eve] Eve还想问社工对找实习/交换/保研有多大帮助呢（捂脸）



`#1132184` 10月之前 2-23 22:06:41

[Francis] dz还打算读硕士吗
怎么申PEVC或者基金的实习呢（有比较top的投行实习）



`#1132195` 10月之前 2-23 22:08:19

[Grace] 感觉经管七字班符合这个条件的人就那么点，dz稍微多透露一点信息就知道是谁了……



`#1132286` 10月之前 2-23 22:28:25

[Hans] 绩点多少可以保本校呀
在经管20%左右可以吗



`#1132484` 10月之前 2-23 22:59:14

[Isabella] 请问保经管金融硕看必限还是必限任（or选好的）的绩点呀？去光华金融硕呢？外推金融硕呢？本校管理硕呢？（谢谢dz，cz好啰嗦）



`#1132494` 10月之前 2-23 23:01:08

[Isabella] 投行和pe/vc等相比，申请难度大概谁高呀？第一份相关实习（之前有水实习）找哪个方向可能性更大。



`#1133203` 10月之前 2-24 0:51:18

[洞主] Re Bob: 从3个方面考虑吧（1）GPA：本院系内的GPA和排名肯定是重中之重，决定了能否保研到金融硕，按难度北京班≈光华>五金>深圳，或者考虑上交高金/复旦泛海等外推；另外，理工科保五金相对好些，但注意没有深圳班供保底；（2）实习：分四块，其一是咨询PTA，这个是最简单的；其二是四大咨询/审计，这个比券商简单一些；其三是券商研究所，其四是投行，券商这两类可以优先找和本专业相关的，电子、化工、医药都比较好找；另外，最好能找家里/老师/学长学姐推一下（3）经双：如果还是大一大二，可以读一个，经金双>经双>管双（不知道现在还是不是这样）



`#1133204` 10月之前 2-24 0:53:04

[洞主] Re Carol: 顺序上还是（1）咨询PTA-->>（2）四大咨询/审计-->>（3）券商研究部-->>（4）券商投行部。最有效的是找家里/老师/学长推荐实习，到第3份左右再开始自己找



`#1133205` 10月之前 2-24 0:54:26

[Jason] Re 洞主: 请问一般工科院系转的话，要求gpa多少呢？之前在树洞看到排名15%都有被嘲的



`#1133208` 10月之前 2-24 0:57:14

[洞主] Re Eve: eve和carol一个问题。之前回复啦，



`#1133212` 10月之前 2-24 0:58:53

[洞主] Re Eve: 对于申请外资行summer有一定用处，可以讲好自己的故事，打动面试官（BB面试很多行为问题）；但对于交换/保研意义不大，更多还是考察面试的反应，需要提高自己的综合素质（包括逻辑思维、英语口语、课业课程、经济/资本市场热点）



`#1133218` 10月之前 2-24 1:01:16

[洞主] Re Francis: 难度上BB>=top PE（有BB基本容易申到top PE实习，但full time还是困难）>cicc>券商投行>普通PE/VC>四大>咨询PTA，可以一步一步往上走；full time>>summer>>off-cycle



`#1133220` 10月之前 2-24 1:01:30

[洞主] Re Grace: 吼吼是的……柠檬汁不想被发现



`#1133221` 10月之前 2-24 1:01:43

[洞主] Re Hans: 完全没问题的，把面试好好准备下



`#1133223` 10月之前 2-24 1:02:12

[洞主] Re Isabella: 经管是看必限，光华/五金/高金/泛海等外推可以自选一个高的~



`#1133226` 10月之前 2-24 1:02:25

[洞主] Re Isabella: 这个上面说啦，按顺序一步一步来



`#1133227` 10月之前 2-24 1:03:05

[洞主] Re Jason: GPA不太了解哎，但工科排名15%确实不太稳…一般可能前几名会好些吧



`#1133423` 10月之前 2-24 8:27:35

[Kate] （10）如果第一份实习是国内第二梯队的VC的话，下一份实习应该往哪个方向找呢? （理工科专业）



`#1133806` 10月之前 2-24 11:03:25

[Louis] 中金资本属于top pe吗



`#1134150` 10月之前 2-24 12:30:22

[Margaret] 想请问一下咨询的PTA怎么找呢？暑期的咨询PTA好找吗？（cz既找了家人帮忙，又打算自己尝试找，但有点像无头苍蝇的感觉......）咨询PTA最看重什么能力呢？求好心的dz支招qwq！



 插入图片

 预览 发表